污糟無文化？地盤佬：無我哋起樓你住咩？

卸下地盤工作服的文生，是一個姿整的年輕人。(張德輝、梁鎮濠攝)

一段「地盤佬彈琴」的短片，早前在網上瘋傳。瘋傳的原因，正正是因為大家都標籤了，地盤工人就是沒有文化。

「阿仔，你俾心機讀書，唔係大咗就要做地盤，佢哋污糟邋遢又好臭！」

以上的話，或者不少港媽都對孩子說過。但這些話，對做地盤的文生來說，很刺耳。

「唔污糟嘅話，點起到樓俾大家住？但我地收工都好鍾意乾淨。」

今年25歲的文生，大專畢業，已考獲五級鋼琴，但他不做文青，卻選擇做地盤佬，至今入職地盤已兩年，經歷過日曬雨淋的日子，令他深感賺錢不易，遂由「廢青」變成一個踏實、有責任感、會儲錢的顧家男。

地盤工作辛苦，相信無人會質疑。

「呢啲天氣真係好辛苦，唔夠精神做野好危險，所以個個一食完飯就爭分奪秒秒睡黎補眠。」

但對文生來說，還來比天氣更難忍受的事：「肚痛去臨時廁所，啲排洩物堆積如山，好辛苦閉氣先去到！」

如此惡劣的工作環境，即使地盤佬想乾淨點，亦不容易；而烈日下，汗水令他們「好臭」，他們亦義無反顧地工作，除了賺錢養家，他們亦默默為香港的建設付出。

「我覺得地盤佬都幾偉大。」文生說他不是賣花讚花香，而是自己的心底話。

在文生眼中，地盤佬還有很多優點，究竟是甚麼？《港。故》帶大家去看看這個《彈琴的地盤佬》。

即使做地盤，文生亦很注重形象，每個月都會去剪髮。(張德輝攝)

地盤佬付出汗水去建設高樓大廈，文生：「我哋都算係貢獻香港，其實幾偉大。」(梁鎮濠攝)

文生懂彈琴，並已考獲五級，又指地盤師傅好多都臥虎藏龍，懂玩不同樂器，不可以貌取人。(張德輝攝)

有時收工坐車回家，身水身汗，文生有位亦未必會坐，以免受到其他乘客側目。(梁鎮濠攝)

冇錢收你會起樓？

無人住,你有工開？

有咩光環可言 個個都係谷住讀唔成書落去做架喇 有得揀撚有會做地盤咩
又唔係義工

貢獻？

無糧出比佢？

學埋大陸狗d思維

雞:冇我大把港女俾人強姦

我都係第一次見

「我哋都算係貢獻香港，其實幾偉大。」

最鐘意娶支那雞生支那仔 就係你地
多撚謝

唔係d雞俾閪你地屌 香港會咁少風化案？
係唔係一撚樣道理呀？ 地盤叔叔

好煩！老是常出現

仲要衫都唔換
做大龍鳳都咪做到咁柒啦

好臭

叫少D雞啦

你試下出500蚊一日
睇下仲有無人返地盤?
講到尾又咪求財 同警犬一鳩樣

收皮啦屌

大專呀，ive個類

原來地盤佬係義工辛苦哂

大撚把

係咪facebook個文生？ 條友仲未放棄上位？

五級鋼琴算係咩？
勁多好撚把炮咁

真係好臭，話知你識起金字塔，坐巴士有地盤佬成架車即刻又嘈又臭又污糟

而家連登進化到垛盤佬都反

They are well paid for it!

依家有錢都無人入行啊

以前高登最崇尚地盤佬，上曬神台
宜家黎到連登比人屌埋一份

咁肯入行代表咩

唔夠多渣on9

我會 不過會收埋

不過文生特別on9
撚有人收工會帶頂帽走唔放帽籠咩？還要著件反光衣等人知你係地盤佬？

冇我出地皮 你班地盤雞蟲起空中之城？

多謝地盤佬為大地帶來煙頭同二手煙

冇我買樓你有工開？

弱智你存唔存在啲人都無樓住

人工低驚辛苦，下一代就無人撈

人地內文到訪問對答都算得體
太陽報就要立個咁既標題make noise

唔寫大學寫大專
擺明副學士先修都唔知有冇

不嬲都係得我可以擺你上神枱
你自己話自己係神枱就屌到你飛天架啦

扮乜撚，你夢想係做地盤起樓呀？咪撚講到自己好偉大啦，有得揀你地會做地盤？
我從來都覺得做地盤冇問題，起碼自力更生，但唔好成日吹奏呢行！

戇鳩標題

心水清

冇地盤佬扔煙頭 清潔工會有野做

但消防員 救護都係收錢做野咋喎
連登仔又點睇

屌你老母 特登著撚住件地盤衫彈琴
唔係扮鳩嘢做作博上位係咩？
地盤佬都睇你唔起 過著啦

有邊份正當職業唔辛苦?

對我黎講做地盤佬只係工一份 唔洗特別吹奏或者屌柒佢

東區走廊我有份起架，威哩？

收皮啦地盤佬

支那人口吻

咁你班地盤佬係污糟
唔識攞多套衫收工換？成撚日咩住咁大個龜包
裝多套衫都唔得？

九唔搭八

咁樣講有得揀邊個想翻工？
利申尊敬勞力工作嘅人

你真係識起樓就唔使做d 要自己落手落腳做既工種啦

次次考試差小小
佬母就用地盤佬呢三個字黎屌鳩我

風度翩翩既地盤佬

地盤識彈琴會高級d？

自己都覺得自己自卑
要搵d唔關事既野黎添聲價

真係此地無銀

你起樓送俾我住架

祝佢意外頻生

阿仔，你俾心機投胎，唔係大咗就要番工!

執垃圾都好偉大
洗碗洗廁所都好偉大
耕田都好偉大
呢個社會每個人做自己野
冇左碌紅綠燈都會亂
得你偉大咁其他人就係閒人？

睇黎做雞都有貢獻

五級鋼琴都好意思提
八級先叫入左門喎

開夠post未

大專

咁佢主張地盤佬都識彈
的確小見
咁一級都巴閉啦

其實有幾多人有睇到內文，明明佢唔係咁嘅意思，係個報紙佬戇撚鳩鳩改個賤標題

又係呢個文生
恨上位但仲未上到位

放工仲著住套返工衫一定臭撚到仆街
仲好意思話自己姿整叫人唔好側目

文生返高鐵個盤？

有得揀有幾多真係會做地盤啦 呢條文生20幾歲日日用個黑人Icon facebook搶第一個留埋d懶係好笑嘅comment 以為自己網絡紅人KOL 仲自豪廢青身分講到起樓咁偉大 唔講以為做義工
食屎啦地盤佬

一開頭又話放工姿整
下面又著住地盤衫收工
個記者logic有問題???

你起樓關我撚事 我都買唔起
地盤佬冇禮貌又臭又嘈影響到人就關我地事啦
冇修養仲咁多藉口

咁咪叫佢唔好好似好偉大咁吹奏，我都專重所有自力更生，做正當工作ge人，唔理佢勞力定腦力

咁你又屌人?

貢獻？
you are well paid for it, cocksucker

一年一度引人入行既廣告

消防員夠有錢收啦

各行各業

五級鋼琴 要train一個細路齋為prepare個試啲pieces, 一兩年內一定得

唔係地產霸權你有工開

x2

成日都係d IT、地盤、水電、倉....賣廣告

擺明垃圾工種啦！

唔見政府AO賣廣告

又臨記做show?

唔係我地住你起咩

高下立見

地盤佬人工高但社會地位低

office 人西裝友可以扮上流

以前高登夠好愛國啦

小心呢件文生係蘋果好撚急住搏出位

最好咪撚做 引入外勞又嘈
有外勞建築成本低左大家會好開心

等於女人做G

連登仔真難服侍 讀完大學考紀律部隊又話人做狗 見人做地盤又話人污穢雞蟲 一定要個個翻寫字樓先叫so called白領？ 咁你又翻乜工啊？

地產商：我地唔起樓你撚有得住？

利申：做工程

雞先真係偉大
你d男人老公肯腿張開俾人屌我就拜你啦
地盤佬仲咁多嗲

依家高登反共
亦無連P咁反地盤佬
點睇

你嗡乜呀

反正都買唔起

都離撚晒罩，起樓都唔代表有文化架
兩樣都冇衝突

咁你地死地盤佬又的確係污糟喎🤷‍♂️

講到唔駛錢買咁

返8放6，收工力都冇，支那雞係屋企咁無聊，實周圍勾佬

點睇香港永遠有班人將自己搵食講成貢獻

個個打工，個個貢獻，咁有咩好認叻

呢條撚皮文生成日係fb博上位 咩post都見到佢 著地盤衫彈鋼琴想博咩

因為高登多柒頭廢鳩囉

地鐵張相好撚假

哩個真
啲老屎忽最鍾意講自己幾偉大貢獻香港 為國捐軀咁款 試下無糧出仲會唔會咁偉大？

地盤佬唔on9
係呢條文生on撚鳩姐

佢出親reply都好多like 有班毒果讀者追住佢黎like

一班讀唔成書既人圍爐去崇拜地盤呢d低下職業真係好肉酸

好撚偉大呀

你無人工既

比你講左

五級半年都得啦

垃撚圾

你有出糧架屌你老母

口講咁抵得諗 為香港人貢獻
一講輸入外勞就呱呱叫

呢條柒頭文汝豪
會考單位數 讀垃圾asso之後失業
做裝修 無開工再去做地盤
成鳩日想上位 正垃圾

其實好多地盤佬都係垃圾 藍絲集中地 食煙飲酒叫雞呢d唔洗講 有幾個fd 我有時問佢地關係於佢地份工既野就覺得我好似笑佢地做地盤咁 自卑心作崇 又話自己幾勁搵到40k一個月

其實佢呢句無我哋XX你X咩好屈機,套落任何職業都得
7仔收銀:無我哋收銀你買到煙仔CONDOM咩?
投注站職員:無我哋買飛你有機會中六合彩咩?

你岩

因為個個都有貢獻
好笑既係
你做到愈有權
你就愈鐘意搞破壞

小至一個super
大至一個政府體系

On99

系我老母

依條友咩事都走出黎抽水攞光環上次澳門單野又係咁

尊尊相重何時了

我做地盤都唔會咁諗囉 大佬出人工架

你講d行業例子唔夠專業性和技術性

收銀賣飛無人做會逼住向自助化方向行架
唔係無得取代

第二個留言

係咪即係果個 黑人文生？

食屎啦地盤佬

大專畢業，已考獲五級鋼琴，但他不做文青，卻選擇做地盤佬

乜原來又係IVE仔棄讀醫生律師，追夢執垃圾D friend呀？

好過賣金呃人錢果d既🤔

等如d差佬成日講

你乜乜乜呀

咁你有事唔好報警

貢獻社會還貢獻社會
但不是求情理由

起一世都買唔起一個單位

五級鋼琴都夠膽攞出嚟j

君子遠疱廚

同d港女職業一樣咁怨婦 無我地XXX

Logic failed
你可以據理反駁睇唔起你嘅你，但「無我地起樓你有屋住？」呢句就真係戇鳩。除非你係義工我就收番兼向你say sorry

原來如此

They are well paid

但我會尊重佢地
警犬做一世都唔會有

睇哂啲咁多頁回覆
竟然極少人屌太陽報個on9標題？
明明人地係講：「唔污糟嘅話，點起到樓俾大家住？但我地收工都好鍾意乾淨。」
完全唔係標題寫嗰樣嘢喎！
先勿論呢條友係facebook有幾搏岀位
呢獲完全係太陽報刻意撩交嗌
麻煩各位連登仔睇好內文先發表意見啦好嘛？

東方黎 太陽摺左

其實佢着套地盤衫搭車會唔會係記者叫先咁做

自膠 係東方

出少句聲冇人當你啞

饍稿又嚟
香港啲饍稿一係就淨係講少部分
一係就屌人歧視佢地
全部一式一樣

好似真係有ugc做呢啲

十足十D支那偷渡難民狗批鬥牛屎佬個時
冇我地偷渡落黎建設香港
你有撚飯食

啱啊

占屎

有時收工坐車回家，身水身汗，文生有位亦未必會坐，以免受到其他乘客側目。

地盤佬搶位坐不下於廢老

臭都體諒你，但班仆街仲要挨身挨世又嘈撚住晒真係屌你老母

做過地盤，發覺根本唔係d人歧視地盤佬而係d地盤佬歧視人地
有做過地盤應該明我講緊咩

又係喲地盤仔post，悶唔悶啲呀，清潔係正常喎，咁都要值得講？

我懷疑佢想做 鋼琴老師

但人地唔收佢, 所以死死氣去做地盤

有冇上佢facebook睇過??

岩先見到有個post講話有個小朋友同個呀媽講話有個裝修工人好臭 然後個呀媽就同個仔講話 讀好書 唔係大個就做呢d架 知唔知
嗯，我想問 如果冇裝修工人，你地d人住咩呢，係咪自己裝修呀？每份工都好需要尊重，有佢地值得尊重的地方，如果冇佢地，冇我地呢D工人，你地連樓都冇得住啦。係呀，我地做野係臭，但我地收工都一定會好亁淨，點解要帶有色眼鏡睇我地先，係咪我地就一定低級d？如果係咁呢個世界冇人起樓冇人做地盤啦

冇我地你地真係訓天橋底啦 喂天橋都要起架喂
相比起有d西裝友比面斯文內心污穢呢d又唔核突咩？點解一定要覺得工人就係低賤d？⋯⋯

得五級做乜鳩老師

地盤好撚多傻佬
鐘意撩事鬥非的又有，四圍便溺的又有，連行兩層樓底都唔肯行要隨地柯尿臭返自己

你都戇鳩既 兩種職業性質唔同 一個係執法者 一個係起樓咁都可以拉埋黎講 香港係咁嫁喇 唔係人工行先搵鬼做 你試下香港人最愛既消防員月薪少5千 無人in啦 只可以話每一行都值得尊重 唔包括唔識分對錯既黑警

呢個文生真係好撚煩

講撚到冇咗你條契弟唔得咁 你唔做大把人做啦

咪臭係

你老母 做義工啊？

多鬼餘，好似佢放工咁四正嘅地盤佬10個都唔知有冇1個， 九成冤崩爛臭，粗口爛舌，長衫不整嘅，你唔訪問嗰啲

大專定大學

香港只一個可悲既地方
地盤佬, 差佬, 豬肉佬宜家都有傳媒一直吹捧
問心喇
你有得選擇既話會做咩工呀又
好多時做地盤佬, 差佬, 豬肉佬
仲有窮人
係會畀人睇唔起架
你真係以為職業冇分貴賤?
咪自欺欺人喇

死雞蟲
無我比錢買樓你屎都無得食添 仲有錢你去叫雞？

有冇連登仔可以話我知內文邊到講左標題d野

唔收錢起樓？

貪地盤人工高d又唔認
都算
仲要話自己偉大

講撚到冇錢收咁
學埋晒啲要不是思想

文生
遲早咪又係過廢老life

行行都有狀元 就係咁多

無人請你開工你食咩
有求先會有供
咁大個人都係本末顛倒

佢FB有講

岩先見到有個post講話有個小朋友同個呀媽講話有個裝修工人好臭 然後個呀媽就同個仔講話 讀好書 唔係大個就做呢d架 知唔知
嗯，我想問 如果冇裝修工人，你地d人住咩呢，係咪自己裝修呀？每份工都好需要尊重，有佢地值得尊重的地方，如果冇佢地，冇我地呢D工人，你地連樓都冇得住啦。係呀，我地做野係臭，但我地收工都一定會好亁淨，點解要帶有色眼鏡睇我地先，係咪我地就一定低級d？如果係咁呢個世界冇人起樓冇人做地盤啦

冇我地你地真係訓天橋底啦 喂天橋都要起架喂
相比起有d西裝友比面斯文內心污穢呢d又唔核突咩？點解一定要覺得工人就係低賤d？⋯⋯

大家都辛苦大家都為錢養家
咁人話地盤佬低賤咪出黎平反囉 有咩錯
警察咁一向高薪厚職社會地位唔低就要收嗲姐

俾你收700入去搬下野睇你頂唔頂得順
收幾舊水仲要吸到成肺塵俾你班撚樣話

有人逼你做 ？

Well,地盤佬有得打飛機好打喇

3D printing+組合式起樓已經發展緊，係唔明香港成日話勞工短缺又話想創科點解唔試行引入姐

一陣人地取代你無工開，唔好又出黎遊行呀，咁偉大

啱，咁辛苦又對人類身體唔好嘅工作，大家應該支持由機器取代左佢啦

我就冇睇片既 但係咪標題黨先
睇文唔見搵唔到標題個句咁串既說話喎

冇我地xxx你地xxx 呢啲老屎忽說話真係點砌都咁討厭

拎住頂帽坐火車，搏咩

應該係妓者將「唔污糟嘅話，點起到樓俾大家住？但我地收工都好鍾意乾淨。」轉化做呢句咁嘅野

不過受訪呢條友都唔係多數例子啦，老老實實D人post地產佬行為嘅問題都係合理喎

不如700蚊都唔好收
光環更加大

屌中學同學嚟
識佢嗰陣個人都係on99 講嘢一舊舊，眼神閃閃縮縮咁
睇完片反而驚訝佢而家講嘢幾有文有路

本身都冇特別歧視咩地唔地盤佬，都係正正常常打份工啫
講到咁根本係你自己歧視自己先

不過講咁多條友都係想搏出位啫 難得有人搵佢做訪問咪鳩嗡兩句

如果係消防佬 呢度啲留言應該好正面

八級鋼琴都周街都係啦
五級就唔好拎出嚟講啦

一啲啲姐 同埋講到起樓又唔係行行都好關事

把口咁臭跟你老母學？

呢條友真好想上位

係

信唔信條友一上位

就馬上放棄做地盤

走去做youtuber

工人：我地唔係好好pay咋喎

答：你跟錯蛇頭你自己on9啫

[img]
條柒頭真係當正自己係KOL

做地盤佬有乜驕傲 工程師就話姐
落手做到隻狗咁 咪又係千幾一工

位唔係咁上

原則上，以對社會整體作出貢獻嚟講
的確係有啲工種比較重要

例如說可以冇銀行，但唔可以冇農夫
可以冇經紀，但唔可以冇醫生
可以冇地主，但唔可以冇工匠

終歸嚟講，可以生產出實物嘅工種係重要過啲玩文字遊戲嘅工

無錢收你會開工一?

地盤狗食撚柒鳩開啦

每個月剪一次頭髮

多左喇 收皮啦地盤狗

有得揀你會做咩

斯文敗類？ 西裝佬：無我地住樓你起咩？

5級鋼琴都好意思拎出黎講

起樓果個都買唔起樓

成地精

唔係有樓起你班地盤佬屎都冇得食呀

呢啲人都係博出位，好快就另謀高就。盲目相信其言嘅人，他日做地盤佬時才發現on 9咗

弱智死鳩開啦，而家玩石器時代咩？講撚埋D中二病既野

屌你老母每個時代一定有新舊工種交替架啦你都弱智

用下你個腦啦，石器時代果陣有撚醫生？咪又係發展到而家
仲有工匠條撚咩，而家十樣九樣都係機整既。

無銀行，無得玩印銀紙又有認受性，姐係你人工暴跌，可以得番而家十分一，跟住物價唔變。你死撚左十次啦

農夫你老母閪咩，而家用機器架。無科學家同工程師開發技術年年農作物撚頂到天災人禍？佢地班友石器時代又係度？

呢度香港，2017年，屌你老母用下腦啦。講撚埋d「實物比文字工更重要」呢d唔用腦既廢話。望下中國鋼鐵產能過剩問題先講下文字工做野既影響力同重要性啦。

呢條垃圾文生日日fb搏上位
條友痴撚線